贏家最新講法：無論結果如何，美國消費者都將成為輸家。

外電報道，美國總統特朗普曾承諾將消費品排除在貿易戰之外，所以美國的消費者不會受到打擊，但由最新一輪針對中國2,000億美元商品的關稅清單看，這個承諾可能打破。

美國貿易代表最新列出的200頁關稅清單商品，目標包括服裝、手袋、鞋、棒球手套、手提包和數碼相機等等。這些產品大多沒有出現在早期的關稅清單中。

特朗普之前宣稱「貿易戰容易取勝」，現在他就可能要接受考驗。儘管美國政府保證新關稅會考慮到對消費者的潛在影響，但無論結果如何，美國消費者都將成為輸家。

美國零售業領袖協會國際貿易副總裁Hun Quach在新一輪關稅清單消息公布後發表聲明表示，總統已經違背了承諾，所謂「給中國帶來最大的痛苦，給消費者帶來最小的痛苦」，但美國家庭正受到懲罰；消費者、企業和依賴貿易的美國就業機會都處於全球貿易戰不斷升級的十字路口。

中國贏到悶

新口號： 美國或成最大輸家

其實唔買中國衫褲鞋袋仲有好多選擇 , 近幾年東南亞已經多左好多新廠 , 唔覺會影好多大

uniglo 啲衫都已經好多唔係 MIC

侵仔就係想幫贏蟈除去製造業大國之名

點解中國到左21世紀經濟年代仲覺得要贏就一定有人輸